[行動po］明日大嶼殺到埋身 換個方法繼續抗爭

搞手無 account，作為跑友幫佢哋手po下

來一場屬於香港人的守護運動
留下我們的大嶼足跡

明日大嶼又嚟喇！
777果然唔會放過我哋，舊年推唔到嘅野今年就靠垃圾橡皮圖章硬上馬。明日大嶼造地填海唔單止會掏空香港庫房，仲會摧毀珍貴嘅海洋生態。

為左提升大家對明日大嶼嘅關注，集合同路人保護大嶼山嘅力量，幾個山友膽粗粗搞左個虛擬活動 「我哋真係好鍾意食魚/HKUTML 2020」。

唔需要報名，唔需要參加費，靠嘅係你嘅一對腳，一份熱血。青草綠樹為觀眾，大東鳳凰做裁判，同自己較量，為香港嘅未來奮鬥。

（喂喂， 點解叫食魚？點解唔係食蝦食蟹食草先？無架，個嶼字難打丫嘛，咪打魚字囉......）

我哋預備咗九條路線，由2公里平路到100公里癲路都有，總有一條啱哂你。

玩法好簡單

1. 十一月內任時間去大嶼山

2. 是但揀條路嚟跑或行

3. 任何手機APP cap低你嘅GPS 路線記錄

4. 加張沿途風景相

5. 用公開模式擺上Facebook

6. hashtag #HKUTML

DONE!

如果想更加強調守護大嶼嘅訊息，梗係放多幾個tags 例如 #SaveLantau #守護大嶼 #反對倒錢落海，再叫多啲朋友一齊參加啦！

至於想去長線又怕完成唔到？唔緊要，分開幾日去都得。唔鍾意行山踩開單車？自訂單車路線一樣掂。圍住大嶼山扒艇得唔得呀？用滑翔傘飛又得唔得呀？得得得。總之用你嘅身體你嘅血汗，留低你嘅足跡，一齊守護大嶼就好。

可能有啲朋友會質疑，參加呢個活動有咩用呀？

係㗎，遊行冇用火魔冇用聯署冇用食黃店冇用乜都冇用㗎啦！我哋個page仲要得咁少人like ，更加無人理啦！

但係但係，如果我哋參加過、我哋去過大嶼山、我哋上過大東山、我哋入過大澳玩......我哋會感受到呢個地方嘅美麗、呢個地方嘅好，呢份記憶係會留喺我哋心入面㗎。好似好消極咁，但你都想日後有人知道大嶼山有幾靚㗎嘛。

更何況，冇人知道做咗之後會發生咩事喎。2019年嘅六月嗰時，你都冇估到香港會點啦，係咪呀哈姆太郎？

秋風起，三蛇肥，打個邊爐食臘味……噢，係咪食得太飽滯滯哋？要唔要考慮下食清一啲，例如， 食魚？

P.S. 雖然話無實體禮物，但我哋都好努力咁搵緊合作夥伴為完成嘅朋友提供小小心意，請留意我哋嘅Facebook同IG喇。完成任何一條路線嘅參加者，仲可以同我哋一齊夾錢喺蘋果日報登廣告，將自己嘅足跡留個紀念㗎！

FB:
IG:

手動推

搞手仲喺蘋果登左廣告

有咩行山apps可以記錄gps路線
諗住星期三行

大家幫下手

好多架！
Strava 最易用
Nike 個running club 都得

上山前最後一推

搞手真係好有心

＃留返個海！請行動！

坪洲填海關注組成員用個人身份，向城市規劃委員會（城規會）申請改劃「#大嶼山東北部分區計劃大綱核准圖」，將位於坪洲及交椅洲之間預留作貨櫃碼頭及貨櫃後勤用途地帶改劃為「#海洋功能保留區」，希望 #還海予海。

上述大綱圖範圍除包括坪洲以東一大片打算填海用作貨櫃碼頭之用的海域外，亦包括大嶼山陰澳﹑花坪﹑扒頭鼓﹑竹篙灣／廸士尼等陸地及海域，但這大綱圖已十多年沒有修訂，近年政府推動中部水域人工島已意味政府自己也放棄了預留作貨櫃碼頭用途。是次申請是要從規劃圖上保留該海域 #不得填海發展，技術上借用「海洋功能保留區」呢個概念。
可以阻止「#明日大嶼」嗎？

透過是次申請，讓大家表達支持保留該處海域的意見，集腋成裘；冇人可以預計城規會點決定﹑個決定對將來有咩影響，但經歷過去一段時間，我哋都深深體會在運動(campaign)上，各戰線都要做，齊齊推動。
#請支持是項改劃申請，（申請編號 Y/I-NEL/1 )向城規會發表保留個海的理由！

#記住係支持個申請呀！

去呢度：

要多啲人一齊做先有用！！幫推

多謝幫推

叫多啲人一齊參加！！

幫推！！

推推先

推

大嶼兩極

行動支持
後日行下先

大家會唔會唔止po fb
po埋呢個po